屌，入黎傾女高音呀

最近搵到段片係June Anderson唱Bizet唱到上High F 同 F#/G 但係本身傾開條友原來del左account 真心無諗過Anderson上到咁高音但仲sustain住個聲嘅brilliance. 加上個composition加持，想些牙。

2.55

3.42

兩個都係啱啱掂到就落返黎，今次真心係開心大發現，Anderson本身後生唱過Queen of night, 其實High F係一定有嘅，但從來都未聽過真係有recording囉。F#/G簡直係bonus黎。佢把聲真心好正，一直可以keep住個音色同size同都係咁響，就算上到去high E都係咁。佢後生嘅semiramide簡直係癲。總之真心好鍾意佢

who柒？

Diana Damrau

如果我不了你會唔會好衰

鹹魚青菜各有所愛
每個人對音樂都有唔同嘅睇法
好似我睇violinist咁
個個都覺得itzhak perlman好勁
但我就覺得Jascha Heifetz先係完美一樣

violinist 就唔識la, damrau好少聽到一啲係我覺得好嘅，次次聽到嗰啲都麻麻麻麻，不過都係嘅，各有各鍾意。

唔回信息

最近聽左呢個

是咪女高音

呢段先係

係，係唔高嘅女高音，同埋我好鍾意liebestod, Wagner講真我好少聽，主要因為唔太識聽同挑唔起我條筋，但係liebestod個composition真心好靚。

btw, Isolde一定係女高音，去到依個位佢要求個音域無去到咁高，但一定要夠厚聲先唱到Wagner個味出黎巴打又會無端端聽開嘅?

吸左氦氣所以唱到咁高

聽開古典..

Btw我地有個group

我比較少聽opera同Wagner 但本身幾鐘意vocal野
例如this

唔入group la, 唔係全部古典我都啱集中女高音only

同Kiri 贏晒

呢個無敵

唔好咁la ching

咁多Damrau fan被孤立了

Caballe Vissi d’arte
最尾一下爆上再一啖氣落極弱

caballe無敵，得佢先可以一口氣hold住嗰段phrase